\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{xspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{url}

\title{Projet Ada}
\author{Nathan GUYOT \and Vincent LEFOULON}
\date{Novembre 2015}

% ===============
\begin{document}
% ===============
\maketitle

\section{Généralités}

Le plus simple pour comprendre comment s'organise le code est de suivre les 
grandes lignes de son exécution.

Le point d'entrée de l'application est le fichier \verb+boites.adb+. On 
l'appelle en lui fournissant sur \verb+stdin+ les paramètres de la commande.

On va alors dans un premier temps faire appel au module \verb+io+ pour analyser
les paramètres fournis et créer, à l'aide du module \verb+boite+, une
représentation abstraite de cette commande, sous forme d'enregistrement.

Puis, toujours avec le module \verb+boite+, on crée une représentation
abstraite de la boite à partir de la commande, toujours sous forme
d'enregistrement, même si une classe serait plus appropriée.

Enfin, on fait derechef appel au module \verb+io+ pour enregistrer la boite
sous forme de fichier SVG, à l'aide du module \verb+svg+.

\section{Gestion des E/S}

Pour lire la commande, il suffit de constater que les paramètres vont par
paires : un intitulé et une valeur. On les récupère donc deux par deux puis
stocke la valeur dans la variable correspondant à l'intitulé.

\section{Représentation d'une boite}

Comme en compilation, il a été décidé de passer par une représentation
intermédiaire de la boite en vue d'étendre le programme. Par exemple,
\verb+pandoc+ fonctionne de cette manière : il construit un arbre syntaxique
à partir du fichier d'entrée avant de générer celui de sortie.

Une boite est un ensemble de trois pièces de deux types : extérieure ou
intérieure. On peut donc se contenter de deux attributs.

Une pièce est un ensemble de cinq facettes de trois types : selon la longueur,
selon la largeur et le (pla)fond. Là encore, trois attributs suffisent.

Une facette TODO.

\section{Génération du SVG}

Le SVG est généré sous forme de chaînes de caractères afin de pouvoir
l'afficher de multiples manières (à l'écran, dans un fichier, etc.). Seulement,
comme le taille de ces chaînes n'est pas définie à l'avance, il a fallu
utiliser des \textit{unbounded strings}.

Afin de limiter leur manipulation, nous nous sommes basés sur le
fonctionnement du module \verb+matplotlib+ en Python et avons utilisé une
machine à état. Concrètement, un fichier SVG est représenté par une variable
\verb+contents+ appartenant au module et de type \verb+Unbounded_String+. On la
complète par concaténation au fur et à mesure des appels aux fonctions
(\verb+header+, \verb+polygon+, etc.).

% =============
\end{document} 
% =============
